---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Por qué ayunan los musulmanes?
date: 2024-11-04
description: La razón principal por la que los musulmanes ayunan durante el mes de
  Ramadán es para alcanzar la taqwa (conciencia de Dios).
sources:
- href: https://seekersguidance.org/articles/https-www-seekersguidance-org-courses-why-muslims-fast-the-higher-aims-of-fasting-explained/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/answers/fast/why-do-we-fast/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/articles/quran-articles/spiritual-purpose-fasting-closeness-allah/
  title: seekersguidance.org
translator_id: 573109
---

El ayuno es uno de los mayores actos de adoración que los musulmanes realizan cada año durante el mes de Ramadán. Es un acto de adoración verdaderamente sincero por el que Allah el Altísimo mismo recompensará.

{{ $page->hadith('bukhari:5927') }}

En la surah al-Baqarah, Allah el Altísimo dice,

{{ $page->verse('2:185') }}

La razón principal por la que los musulmanes ayunan durante el mes de Ramadán está clara en el versículo:

{{ $page->verse('2:183') }}

Además, las virtudes del ayuno son numerosas, como el hecho de que:

1. Es una expiación por los pecados y las injusticias.
1. Es un medio para acabar con los deseos no permitidos.
1. Facilita los actos de devoción.

El ayuno plantea muchos retos a las personas, desde el hambre y la sed hasta los patrones de sueño interrumpidos entre otros. Cada una de ellas forma parte de las luchas que se nos han impuesto para que aprendamos, nos desarrollemos y crezcamos a través de ellas.
Estas dificultades no pasan desapercibidas para Allah, y se nos dice que seamos activamente conscientes de ellas para que podamos esperar de Él una generosa recompensa por ellas. Esto se entiende de las palabras del Profeta Muhammad {{ $page->pbuh() }}:

{{ $page->hadith('bukhari:37') }}
